大學考試=背PowerPoint

通常係咁考試嘅科都係乞食

背past paper

係背power paragraph

巴打邊科

BBA十科有九科都係PPT

利申：BBA中伏撚

科科都係架啦

係咪經濟及金融

背緊

不過elective有讀econ fina

mbbs/dental都係啦
仲要成日翻炒pastpaper添
law就應該要諗多d野啦 少d直接copy

ppt反而冇咩用
通常太淺考試唔會出

所以咪考完即刻唔記得晒

Power Point睇明完再自己吹多
佢d point好似迫你買書先會明咁
就好似電影簡介 局你去比錢睇先明咁
好撚閪

大學Power Point好多都係出版社提供

d ppt 都唔係point form
習慣上google 自修

仲有啲物理學數學工程啲數學要勁嘅科目
出PowerPoint 顯示一大堆variable
又A又B又C但係又冇define 佢哋代表啲乜
睇到啲同學一頭霧水

唔覺 上一頁

中晒
利申：乞食科

而家超級有同感

之前溫科濕尻management 唔睇書唔撚明 痴撚線

就算有書都好唔到好多
d solved problem寫到唔清唔楚 都唔知問乜野 同given乜野
仲要一個sample 由頭用到尾
即係睇唔明既就成part睇唔明
powerpoint就抄書 仲要簡化版
有時真係唔知比成4萬幾學費係讀緊乜鳩

bba=鳩背

背幾百頁ppt背完都唔知自己溫左乜

有邊科唔洗背

經濟金融學
又毒又快樂

最撚憎就係連exercise都冇
溫final做黎做去都係果幾題
Pastpaper又冇答案

傻仔，所以迷要自己搵source羅，都大學生仲要人塞野比你食?

點搵呀
全部reference book個example都一尻樣
佢唔知我地香港學生係要操題目先識做

駁唔到

駁唔到 好撚憎鳩背科

原來mbbs都叫乞食

EF人

係睇清楚 係背powerpoint

Nursing 都係背care plan

背黎有乜意思 考完又唔記得哂

當年讀都覺得好on9
上到大學竟然倒退到係死記硬背就係王道
prof.好多所謂notes就係copy from textbook，年年都一樣

咁背program code 呢

on9 nursing咪又係死背ppt

city management

仆街我做mentor兩年做到畢左業幾年都仲記得year 1 d common core

translate唔洗背
一樣乞食

考試從來都係獎勵記憶力好既人😂😂😂

個powerpoint仲要係由其他uni lecturer 嘅powerpoint 抄嚟 左抄右抄咁出嚟

香港考 Essay 架, 屌打其他亞洲城市

Bba一定最on9
幾百版垃圾ppt

唔洗幫台仔打j喇
香港點廢都勁過台仔

最經典試過背呀sir寫既論文

英文系表示想背都冇得背

溫撚完入唔到腦
幾百頁
不過每個sem又pass到
到依家都唔知點升到上Yr3
知識上講唔出學左d咩

你衣d咪仆街咯，咩叫大學生要人賽野俾你食？大喇喇幾皮野一年咁俾錢你，你做小小野都唔得？你覺得d錢天跌落黎架

今日9背左全日
利申：乞食科

成日叫人買書
屌你本書就係教果條殺寫

背完又唔記得 再背

背左一科就會唔記得第二科

無得背 全部數黎 想死

中大中文表示讀垃圾但唔洗背

有frd 讀pharm 日日對著d PowerPoint

笑左
好有同感

Health science 9 背外星文

啲ppt既例子仲要勁簡單又小 但ex. 又勁少都唔知溫乜

hello巴打有排你捱

最慘背完考完就唔記得晒
大學教育就係畢業完仲記得啲咩

成個word檔咁背

totally agger

朋友exam有默書

講到讀數個d唔洗乞食

讀management 最on9
百鳩幾版powerpoint

Mgnt1020

完全唔洗背 ppt正垃圾 望住個ppt永遠唔會識得計

屌你老母上一兩頁係問題 冇solution直出答案有撚用啊仆街啦
又係上網搵source自己搞掂 咁我上堂把撚咩師傅

agger, 衰撚過hkeaa公開試

屌好同意

中學以為Science唔洗背 理解到就記到入腦
入到大學黎緊考第8次試 無一次唔係背到仆街

engine撚表示唔洗背書真係好爽
明左就去考先係叫做學習

Close book exam大家就變左鳩背，open book exam大家就變左鳩抄 ，所以我讀大學幾enjoy讀一d少notes，不過要多睇書嘅科（唔係textbook），咁嘅考試雖然係最伏 ，不過準備考試嘅過程真係各有不同，呢d先真係大學教育，thinking out of the box

係唔使背 但有一堆書自學

on9
lecture嘅作用只係將知識解釋一次比你識
你真係唔明嘅咪去問prof, tutor囉
想深入了解咪去圖書館睇ref book搵paper 睇囉
你每年比4萬2就係比落呢d地方比你主動發掘
而唔係比錢請個家庭教師呀傻鳩

無錯 聽書只會加快明白 但要睇textbooks先會真正理解

Agger
我有d廢柴lecture 直頭不屑去上 寧願自己上網睇，搵書去識，雖然grade唔敢講可以勁到拎A，起碼過程真係幾好玩，如果你抱住操卷就拎好成積咁同中學冇乜分別

真係想知外國大學係咪都係背到on99?
點解我未入大學前會以為高等教育係講critical thinking同創意
入左黎先發覺仲低等過中學
就黎畢業都接受唔到我咁學野⋯

大把人操past 操到a 我就睇書 但無a

咩engine唔洗背野？

我都唔知點解science咁鍾意考試
仲要close book 即係要背一大堆野

我寧願寫幾次thesis

Longtimenoc 話咁快就差一科...全部野一齊黎搞到我通左幾晚宵 仲chur過nursing

係囉 Ching你讀咩科唔洗背野？

係

利申：英國某大學science
不過其他coursework要好多reading，唔係鳩背

數撚：
當然functional analysis 個Powerpoint得堆theorem，無proof
係寫得幾清楚啲符號代表乜嘅，但唔會識prove條theorem 背咗都用唔撚到

好彩其他course多數有書或者lecturer講得好

你確定？

一睇就知條撚樣唔係讀engine啦

其實大把野背 equations 等等
仲要畫圖 對表

考 Open Notes 高質過背 PowerPoint

屌你老母啊 咩都自己黎 咁俾錢佢托啊？我不如自學？佢解釋咪即係依書直說？你on9出少句聲啦

屌你老母，依個社會講求公平交易，我俾錢你，你唔撚教我野，叫我自己黎？咁俾錢你托啊

秒殺

cs 表示背唔係一個好方法
除左你勤力+硬背好

考完之後一秒已經唔記得晒 拋諸腦後

可能係高級engine仔,啲式全部即場prove

same here 要明 唔係嘅話背完冇咩幫忙

最慘係一轉老師/撞正勤力既professor pastpaper都幫你唔到

禮拜一考，背唔入腦😭😭

history

你比錢係買資源 唔係買服務 明唔明？
上到大學仲想人手把手同你做練習？小學功課輔導班咩
無錯係自學呀 但既然你比得錢 考得入黎做學生
你就有資格問prof同tutor 叫佢地解釋
你亦有資格入大學圖書館查閱學術資料
如果唔係阿豬阿狗去中央圖書館睇幾本書自學就可以做科學家啦
你問得呢d問題有無諗過你想係大學學習過程得到d咩
就算佢塞曬d練習比你 你背曬d答案 又點？
大學係個做學術研究嘅地方 而唔係單單係職業訓練所
你要呢種模式大可以去IVE或者第二d國家嘅職業訓練學校
但做學術研究嘅人係應該具備自己發現問題同諗辦法解決問題嘅能力
就算比你讀完degree 你識做研究咩？
讀到post doc又會唔會有所謂練習比你做？
講野之前諗多幾層 就唔會比人當弱智
醒少少啦

唉，好彩當初無選文科

雖然理科都有一堆式要知，但可以帶Cheat Sheet入
對於無天賦既我，
如果果初太難理解，到果時唔係背ppt，係背題型

我自己都唔知用四萬蚊係到做緊乜鳩

讀IVE嘅人 sorry
我意思係IVE著重實業多過研究
同大學學習模式唔同
絕無貶低IVE意思

咁啲ordinances都可能自己即場三讀通過

香港地讀書想唔背書想死?
係有一兩科計下數OK
讀大學絕大部份要背書

仲有佢D powerpoint其實係本書照copy出來

計數科都要背下steps同proof

Surveying米又係咁

理科狗表示好撚有同感

Speech 表示淨係考mc
但都好q多野溫

啲圖仲要係喺本五、六十年代嘅教科書度揾出嚟，唔知翻印咗幾多次，幅圖淨係佔張slide嘅三份一
有啲TA仲要幫你出埋黑白加一開六
真係睇到屎眼出血

搞到次次溫書都係要開住電腦
有咩睇唔明就google

雖然同意大學生應該自己識善用資源
但上面d人講到教得廢既tutor or lecturer一d責任都冇。。真係

Surveying表示
全部都係Essay冇MC
背漏個part真係一隻字都唔洗寫
連撞都冇得撞呀

讀書叻 多數背數都叻 有咩考試唔係靠背靠記呢
（天才另計）

係考短暫記憶力
少少分析嘅成份都冇

準備去乞

背書科先好 試下讀maths 你老味成堆regression 又in 又 d 計死人

算數啦 有d野唔洗講出面大家明架啦

I大好嘢黎架wor

測量正正係咁

明明math最痴線就係背theorem同definition

數學d power point痴撚線
明明本身已經好難，但佢用d更難嘅火星文去解釋個堆野

I大係真。堅料
入到U果班真係周身刀把把利

有咩科唔洗背？
大學入面大部分course 都係鳩背就靚grade

唔睇textbook根本唔會知講緊咩

最膠既係 佢d A B C 有時會重複用但係第二條公式個 ABC 完全唔同意思 一係就公式一樣 但係轉哂 DEF
無define 真係害死人
你唔睇書睇到一頭煙

上個sem要計phy數 比啲代號xyzpqab玩死
仲有一大堆從來都冇見過既鬼畫符

仲有 有d ppt仲有abuse mathematical notation
明明哩個symbol喺哩part係代表某一位意思
去到幾行之後又唔同左
一係就一個英文大楷右下角
寫住好多勁細粒英文+數字+括號
e.g. A 123abc(adbced)
睇到哩d真係狗也不屌

原來唔係得我一個咁樣
三年黎嘅計數科都唔知做緊乜

要你翻屋企自己睇書
然後考試用書既method 唔俾分 冇左成個SD既分呀屌
話一定要用lecture notes 既method

engine考試背ppt有撚用

讀art唔洗背ppt
但咪又係乞食

呢樣真 全撚部都係 essay type
但讀啲嘢又亂又散 有時都唔知點樣 organize 好個答案

背ppt背到唔個背左d咩先係問題

讀econ無呢個感覺，上堂聽得明個concept就自然記得入腦

好多時都係跟Youtube老師補課算
Onl79
仲要唔同科會用唔同notation
一個唔好彩同期考兩科真係記到精神錯亂

ive有科成7百幾張slide

啱呀
首先用頭嗰三分二時間由頭derive返d式出嚟最後用剩返嗰三分一時間神速做埋份卷